有冇人諗過美國隊冧左中共之後既中國會點？

入面有14億生番，土地雖然大，但係污染又嚴重。
邊個願意去接管

點解要接管？

返番三國春秋咁囉

上：中華民國喺美國支持下挾其法統接收大陸，政權平穩過渡，全中國邁向民主明天。

中上：習政權倒台，中共由黨內權貴資本集團實行集體領導，經濟上全面對美妥協，苟延殘喘，對內則維持專制統治。

中下：中共重回鎖國年代，人民食草、政治徹底北韓化，習政權依靠軍隊強力鎮壓維持統治。

下：各省割據、軍閥混戰，十四億難民通處走，各路軍閥覬覦香港呢塊肥豬肉。

你覺得民國(台灣)有能力同埋想去接受咩?
咁大舊屎，邊個想要

下:各省割據、軍閥混戰，十四億難民通處走，各路軍閥覬覦香港呢塊肥豬肉

都唔合邏輯山東四川Ｄ省來分Ｑ廣東地區香港肥豬肉？

啲軍閥嘅地盤打下打下會有變動㗎嘛，當年奉系東北軍都曾經試過落江南啦，只要佢哋有機會靠近華南就一定會想食埋香港

其實有幾下？家下中共咪已經分緊香港肥豬肉囉
已經發生左野驚將來會發生？

唔知呀~
香港獨立到就ok啦

下個part唔同意,我會覺得香港會變成第二個波多黎各

如果講歷史、講法統，的確只有民國有資格接收大陸，而如果會發展到咁嘅話我估個情況會比較類似黃袍加身，即係大陸民眾起義接管政權、宣布效忠中華民國，然後台灣方面再慢慢一個一個派人接觸，最後經過台灣方面廢除憲法增修條文之後再喺全中國範圍選出第五屆國民大會，咁樣就算上軌道。

1950年代photo咁

糧票
人民公社
配給
批鬥

依家都仲叫做有個傀儡政權間接統治，攞你啲錢都要巧立名目，下嗰個係北佬軍事政權直接統治，連巧立名目都唔需要，錢要攞就攞、人要殺就殺

下先係最好 香港本身就係靠呢啲發達

冇英軍保護 軍閥唔敢打你香港?

分裂應該係最好結果

中國唔存在無政府狀態
到時搶糧水，土地，混亂番一排

因為個陣有英國保你先係0者

依家你就算俾返英國都鞭長莫及啦，你睇吓皇家海軍

西方會扶植傀儡政權接管14億人

英國唔得咪美國囉,多一個西太平洋港口一定會要

會係政權倒台前 由江派重新接管番中國

我唔講其他省份，我估計d人會湧來香港，政府唔會識應對，最後做左深圳既契弟
9up

最好既結局係中共知衰，對外開放市場再慢慢令人民接受外國知識跟外國接軌再而民主選舉，我諗美國攪貿易戰最想既結果係咁，可惜中共唔生性要死撐局美國開拖，打完中共美國真係要諗下點善後，入面有十四億waking dead,放任不管點都會變國際事件

東突厥/圖博獨立，俄國介入接管滿州，台灣事實獨立，其餘地區應該會陷入內戰，人食人，種族滅絕

香港好彩既話就東南互保邀請聯合國駐軍，之後舉行公投獨立，唔好彩既話就變成Lebanon

可唔可以殺盡長江以北嘅人

呢個係以中國作爲角度出發

係香港來講一個打敗仗而又保留中央集權既支那，就算民主化都好一樣會係香港最大既威脅來，俄國民主化之後都會選翻普京出來，第二得票率高既係極右派，俄共排第三，你估支那會好好多？

佢地求存自然會各自獨立
抑壓咗好耐嘅理念，會不斷爆出黎

如果中共就輸，你估習聰會唔會射核彈落自己地方攬炒呢

其實最壞打算班大陸閪會搞鳩埋香港，當年就話有英國頂住姐，而家...
Btw大家覺得香港最大機會嘅結果係點？獨立？比上面食埋？

唔團結死路一條

美國隊冧得中共 就已經諗定點管
所以會亂既絕對唔會冧

斜利亞幾十萬走難都已經煩撚到癲

西方都好怕中國人周圍走難攪到佢地

支那分裂，一個弱勢鄰居先係對香港利益最好保證。
香港最好攞埋廣東省做屏障，打上去，殺呀

成個廣東太大,啓併深圳,東莞同惠州三個地方已經好夠

可以留意Pence份speech 好幾次將共產黨同中國
相信有可能係想建立走狗政權取代共產黨

有留意

弦外之音潛在推翻現政權嘅人就係美國盟友

所以關於港獨嘅討論並唔係冇意義，共匪好大機會喺我地有生之年滅亡，當呢一刻來臨嘅時候，如果我地對自己人接管香港咩都冇準備，任由蝗國人大量湧港/軍閥接管，香港只會淪為第三次嘅殖民地

最好

其實香港有需要組織下啲半軍事化民間團體

唔係真係任人魚肉

發現好多人對支那民主化仍然充滿幻想，事實上各省經濟文化差距極大，你要比各個省份既人一人一票既權利最後一定會導致有錢既省份同貧窮既省份，南方同北方等等無法達成共識，最後導致既結果就係沿海城市想獨立，内陸想大一統最後依靠内戰/政變來解決亂局，打完仗/政變完仲邊有可能行翻民主

所以你要有支那就唔會有民主，有民主就唔會有支那，聯邦制不過係拖延時間

冇錯

民國重光大陸，咪即係靠害台灣？

諗嚟諗去，不如叫北泡肥仔金抵諗D去接管，正式成為西泡國，沿用北泡鎖國之術教化一吓D蝗民，一鎖就50年，全球去蝗，咁都算係造福世界啦！

其實有d大陸網友不嬲都話大陸係西朝鮮

一班無接受教育既人行民主咪一樣出事
中上既結果大可能d

真心唔覺香港有咁嘅人做到/會做併合其他城市依件事

上上：新疆獨立或合併伊斯蘭國家、西藏獨立、大粵民國獨立，臺灣獨立、上海、香港獨立，內外蒙合併，其它由鳩佢

我相信而家既美國對中共既仆街野好了解, 但係佢對中國人民既奴性會唔會低估左,以為佢地好似中東或非洲個D解放左就冇事, 攪唔清呢點美國好易係冧左中共之後奶野

德國，俄羅斯，敘利亞，古巴
美國經驗豐富
問題係香港點

樂觀D咁睇
如果下既情況發生既話
走去英國申請做難民既話好大幾會收

有BNO果批仲可能有酌情權即刻入藉公民

我覺得似做美國殖民地

又講得幾好
仲有下下：領導層一夜消失逃離中國 權力真空 都係混戰

第二個波多黎各,US unincorporated territory

其實仲有一個重點，美國根本唔想見到一個統一嘅中國，尤其係以民主化嘅中華民國所統一嘅中國，因為咁樣會令中國軍事勢力直接控制到半個太平洋，美國為求自己利益唔會比呢件事發生

同埋點解要強調美國唔想比民主化嘅中華民國所統一嘅中國，因為極權統治下嘅中國人民對國家向心力唔會好得去邊，好多人都想反抗只係當今中共財雄勢大做唔到啲咩，相反中華民國係民主國家，國民係真心擁核自己國家，態度上完全係兩回事，美國唔會比咁團結嘅中國威脅到佢

其實呢個係除咗獨立之外最好嘅做法，起碼香港比上面搞嘅機會低好多

台灣獨立左先
中華民國要爭可以返大陸爭過

理想情況嘅新政權有以下要求：
1. 對內有能力維持大陸和平同社會秩序
即係最好接管到現有軍方公安同司法系統
2. 有能力喺國際上取代現北京政權
2a. 有基本人民認受，最好係選舉啦，但無都得，至起碼無其他挑戰者會無啦啦走出嚟要平起平坐
2b. 國際社會承認新政權，信任佢可以做到以上 1, 2a

而家中共同蘇聯政制上好唔同
蘇聯理論上其實都係聯邦，俄羅斯蘇維埃係主體，再上其他加盟共和國，由蘇共中央統轄，而俄羅斯蘇維埃本身又係聯邦，所以一旦宣佈蘇共解散，俄羅斯總統葉利欽可以即時掌握九成嘅大部份原莫斯科國家機器，其他加盟國亦師出有名自行宣佈獨立，再加上後來組成咗獨立國協，所以權力過渡有得傾亦有一定規矩可循
中共政制無咁嘅嘢，國務院下面已經係各個省市，中共中央一旦解散，理論上各省平起平坐，北京天津上海重慶都係平等嘅直轄市，北京市長管唔到河北省，無一個獨大嘅既有勢力可以名正言順咁接管中央力量，如果以軍方計亦都一樣
所以中共倒台，內部分裂可以比蘇聯解體嚴重

相反，民國個名義係好有用
1. 民國可以好容易咁 restore 聯合國席位，到時候其實台北無得 say no，美國一定會夾佢咁做，鬼叫佢仲咩住套中華民國憲法
2. 台北無咁嘅心力能力接管大陸，但只需要以民國名義授權聯合國派維和部隊，喺國軍主導下入場，再慢慢同各地方勢力講數
之後會發生咩事，諗唔到咁遠喇，理想情況下係大陸公投決定前途，而所有民主程序嘅嘢可以用番台北嗰套直接搬落去，國際社會無話可說

打硬仗囉，唔係諗住平穩渡過係到上兒登呀

其實大陸都好多民族
細果d唔講 淨係講大果堆
藏蒙維就眾所鳩知想獨立啦 滿族已經完全同化左
咁其他壯族 苗族 回族 彝族 依d有冇獨立意識
定佢地其實窮到有塊地自給自足就夠？
真心請教有研究依方面既巴打

真打既話， 放艦隊係香港都係美國最好做法
安全過其他中國地方好多， 港豬要返工唔會走去攪炸彈襲擊
但你首先要命活到做美國殖民地

佢有伏筆
話台灣嗰套係最適合全中國人
佢有強調 ALL 呢個字

香港統治中國。

美國唔贏唔通你小支支贏咩

真打既話艦隊就唔會靠岸喇
香港到時已經係敵國領土, 點會放艦隊入黎?

人地美國艦隊靠海上補給都起碼玩到幾個月
仲有十幾個航母戰鬥群輪番上陣
真係要緊急靠岸既附近大把第三國港可以揀(日, 韓, 星加玻, 台灣, 再唔係遠少少紐西蘭澳洲)

如果真係倒台，都唔知搵邊個頂好，根本就沒反對黨

Between, 咁多分裂的字眼，會唔會已經有人mon住，你知現正香港連討論都唔得

就算中共想投美國都唔受喇
當年日本夠係美國隻狗
不過經濟發展得太好
功高蓋主果陣美國咪一樣整左個迷失十年俾日本

屌
一旦北京出事
駐港解放軍下一秒就過隔離控制政府總部
跟手控制金管局同港交所
班特區膠官連咩事都未知就俾人用槍指住個頭
仲等你班友宣佈港獨喎
訓啦

潛在敵對都唔少

本黎支共胡人為主為先

廣東上海呢d地方唔愁無人會乘機自立

係亂都係湖南以北果班生蕃

其實當大陸有一個萬一嘅時候以中華民國接管大陸呢個問題以前鄭立都講過下

四分五裂，軍閥割據

最好結局係美國幫助香港獨立 派美軍駐守

如果行到呢步，就係英軍啦。

美國唔會完全消滅中共呢個政權

就好似當初二戰完既日本咁
會係原本既政權上面修憲修到同美國差唔多咁
由議會到政府都複製貼上美國個制度

話就話你繼續係獨立國家
但其實都已經變左做美國條靚

英國回哂塘啦

首先要將所有共產黨員收入監倉廿年再教育先

中國香港仲有分別咪發達囉
依家冇呢支歌仔唱啦，發難就有

哪來的自信
當新加坡 台灣冇到？已經唔係非香港不可

睇下蘇共倒台之後點咪知會發生咩事

國民黨會接管大部份領土主權 = 俄羅斯
台灣=烏克蘭

上面有人講
歷史上中國越亂香港越旺場
但係建基於英國佬睇場
有英國文官嘅智慧處理危機
有軍力同美國聯繫嚟 backup 香港嘅地位
九七之後靠港共呢班友仔
一旦北京共產黨解散
佢哋唔第一時間出賣港匯庫房儲備已經偷笑

咪就係
樓上FF做美國殖民地果班真係太多幻想
二戰打後已經唔興建立殖民地呢套
美國打左中東咁多獲有無建立中東殖民地?
打左非洲咁多獲有無建立非洲殖民地?
收左香港丁屎咁大塊地又無資源又唔係有咩軍事價值
仲要養多七百萬隻港豬
咁蝕本既野你以為美國會肯做?

反而去英聯邦國R居留權就有得諗

睇呢本 參考吓

美國博物館多左好多中國國寶

咪咁多幻想，香港人只係一班懦夫
仲未計一班左膠廢老會話你搞暴力主義

好心啲人唔好再幻想中國仆街我哋自動有好日子過，又幻想美國英國會打救我哋

呢幾年香港同中國界線愈來愈模糊，憑乜要人接濟，對美國英國有乜好處，佢哋都係想中國內亂，霸佔香港成本大回報低，我諗唔到有乜原因要接收香港。

應該係唔同時間有唔同嘅演繹：
中上＞下＞中下＞上

睇完諗起銀英

如果香港仲係英國殖民地就會衝落嚟
但而家唔係，所以會衝去台灣
因為台灣同美國係盟友

日本唔係共產黨呀嘛

問題係佢駐軍搞殖民咁柒多嘢，為乜要咁做先？

美國係想消滅共產黨呢個勢力，唔需要殖民香港已經做到，咁點解要殖？

香港完全無工業無實體經濟無能力自給自足
真係打仗果陣你以為香港人有能力養得起自己?
自已睇下委內端拉幾個月之前係點既樣
人地係石油出產國都可以衰過非洲
香港到時既情況一定衰過委內端拉

直接由美國派人來管就得啦

香港係有個地位令英美有理由做啲嘢嘅
但佢哋唔會貿貿然就出手
係要去到好 worst case 北京無能力指揮特區先至會出手
一來係香港地理位置二來仍然有杠桿作用
但好明顯而家台北嘅利用價值大過香港好多好多倍
香港有奇跡嘅話
可能係去到樓上講黃禍故事裡面設想咁咁差嘅地步
即係香港要置諸死地而後生
斷唔會無風無浪過到關

英國係有歷史責任既
當年係佢一手將香港推去支共
至少佢對BNO 國民有宗主國責任
葡萄牙果陣衰極都俾左EU國藉俾澳門

分裂成幾個國家然後各自發展各自競爭

講事實=潑冷水?
唔好意思咁我係唔應該揭穿現實搞到你地面對唔到

最好既辦法咪打仗果陣走難去歐洲/英國
最大機會R到難民身份
你要成個香港可以全身而退既話, 真係無乜可能

香港變返漁港

二戰之後嘅英國廢到連埃及都控制唔到

蝦下阿根廷就得嘅

中華民國返中國好吖，臺灣可以獨立

支那唔分裂遲早又變另一個支共

同某啲連登仔講歷史時事其實好嘥氣，佢哋同啲廢老一樣只願聽自己認同嘅嘢，拒絕理解任何反對觀點，一句五毛踩港撚就收你皮算數。

喺呢度認真討論真係冇意義，另開爐灶好過

聯合國接管

物歸原主非「其」事
原璧應難趙氏收

獨撚咩 香港100%港豬

中國人唔應該存在

所以係時間問題
襯依家香港依家仲有大量外資企業喺度
先至有得同歐美國家傾去確保香港地位同貨幣制度
又同大量國家有金融同貿易關係
歐美印日星韓泰呢啲每年都喺香港大量轉口
連"澳門"都係要靠香港轉口

假設幾年內中共真係分裂 廣東同上海分別獨立
香港可以輕易重拾世界最強轉口港身份
新成立地區都會爭住搵香港做生意
其他東南亞國家甚至歐美國家想同上海廣東貿易同樣會經"新香港"
加埋香港穩定金融架構
到時佢哋公司要上市都好大機會搵香港做基地
當然呢啲係以分裂完中共影響力有限為前題

好多人連香港強項喺邊都未知就FF中共同香港關係
真係以為香港人依賴上面啲毒菜毒豬臭屎水
嗰班人快啲上去同呀肥媽食魚生啦

我覺得下先好
死多d殘種人 之後嘅後代先會質素高

所以呢度某程度上同香討/港人港地果D地方都係差唔多
想搵有少少學術價值既討論都無

好撚懷念2012前仲未俾城熱普玩爛既高登

直接變左香港市，行中國法律
其實係好恐怖

agger

內戰, 死返幾憶人，接黎做咩

到時已經係二等公民，發條毛

死番一半支那狗，然後繼續做贏蟈囉

打飛機就有份

咁你介唔介意答下我而家恒指成份股有幾多隻係國企有幾多隻係外資?
香港成個股巿中資都就黎多過港企, 你仲以為香港係以前既香港?

有係中環返工既都一定會睇到呢幾年黎講京式蝗語既西裝友一定多過鬼佬
再遲D多過講廣東話既都唔出奇
轉口港就更加唔洗講
有少少認知既都知喺香係夕陽行業黎
我諗你真係有必要理解下香港呢幾年黎到底變左幾多先

即係黑社會 圍村佬

忽撚左
點睇都係俾人合併

內戰，死番十零億人
完

其實我係講緊新加坡嗰種囉

戇鳩
就係屌醒班等人打救嘅柒頭呀

中國衰香港好係建基於香港受第三國統治，香港先可以避到國共內戰，文革呢d人禍發展，而家係中國治下領土仲有呢支歌仔唱？仲要香港係冇實業，糧食靠入口，而家經濟成就係建基於環境穩定和平同英國人d老本，唔係你香港人把砲 上面真係混戰香港而家無論講獨派定狗官都靠無準備，你覺得香港仲有得發國難財同明哲保身？仲未計中國人大統一基因，就算要打足幾百年都要將分裂國土統一，除非你西藏新疆同東北係比俄印直接吞併，唔係點都會用打仗強行統一返

所以除非香港到時出現雄才大略嘅不世英才，可以縱橫捭闔，令香港獨善其身而獨立，否則其實只有中華民國接管大陸、三民主義統一中國，咁香港先唔使死，至少可以喺《中華民國憲法》保障下有民主自由、可以自己一人一票選市長

而家同行中國法律差唔多，司法獨立頂唔到好耐，早d行同遲d行既分別，都係攬炒啦

久唔久就有你啲支那臭民國狗出黎吠
支共收皮就應該將全部地方俾曬日本管理 淨返班支那狗攞去坑殺啦 低等垃圾教都教唔好

理閪得佢會點 總知最好中國共產黨全黨死消光死全家

係嘅，你啱，你開心就好。

唔好諗咁多
老解有核彈㗎

共軍各地軍頭邊會咁易比民國番黎騎住佢，肯定假意歸順，再自己搵俄國美國支持打內戰

戇撚柒鳩

所以我先會寫話係喺美國支持下接收大陸，初期頭十年真係要美國人扶住，但對於美國而言至少唔係好似伊拉克、阿富汗咁成為軍費無底洞

台灣咁得閒管理班生蕃

單從發展密度黎睇
香港嘅水平比台北要高
歐美絕對唔會漠視左香港嘅金融地位 因為經濟戰或兵戰後都需要經濟重建
開戰唔會咁快打到香港
香港人要諗嘅應該係萬一開戰
點樣阻止班蝗蟲大量湧入
香港無法承受大量難民

大家練定大隻都得
到時一變無政府狀態
d團團蝻狗就會姦淫

有咩高見

同埋如何令到政府企岩位
你計番人口密度 香港人如果可以團結起黎 個力量都好大

蘇聯仲多過美國呀當年

純粹9up
以美軍收收埋埋嘅科技 會唔會處理到核彈威脅

金融巿場講既係商業環境
要營做到商業環境首要既係和平穩定
打緊仗果陣講金融地位有Q用 你跟本做唔到生意

開戰唔會咁快打到香港既論據係咩?
香港係沿岸城巿之一, 俾人波及一D都唔出奇

團結到既雨革一早掂左
你想像下, 香港有過半人口係新移蝗, 廢中廢老藍絲
你覺得真係同佢地團結到?

樓主係咪on9
上果個part 點會係咁
台灣民主政體接受左14億生番會點？
選舉又選返共產黨上台…
最好結果係分裂
一個省一個國家

軍閥混戰唔會出現
樓主唔好好似泛民班on9 咁成日ff 坦克車周圍碌
中國人都知道和平搵錢先最緊要

到人人自危嘅時候
廢老同難民蝗就會有利益衝突
要團結並非唔可行
而且年輕一代係雨傘同魚蛋之後早已醒覺
差在有冇為港獻身嘅抱負
老實講 我都未有

斬立决

起碼我有咁你食撚屎

除非大左膠當政，美國應該唔想民國霸哂成個支那

應該世界玩完啦喎

中華民國應該會重返大陸

中共未死仲可以玩多次上山下鄉
中共死左就應該會解體

沿海上海浙江廣東呢啲有價值嘅地方，美國日本或者會肯扶植個新政權岀黎
東北俄羅斯或者會要
西北除左西藏應該會比伊斯蘭教滲透
中間華北嗰堆窮撚地區應該冇人要自生自滅

返返去春秋戰國咪幾好 思想同技術百花齊放 百家爭鳴

擸錢鬆人，話知鬼國變成點，最多咪敍利亞咁

做到1基本上就唔會做到2，如果現政府倒台既話，北京既新政府好難會接受用翻民國既法統，而美國只要確認左新政府，亦無必要拿翻民國法統出來同北京新政府競爭聯合國議席既繼承

國際法裡面既繼承問題係好麻煩，多數國家都只係會同有辦法控制大部分地區既政府交涉，即係話多數來講佔地最多軍力最強既，就算奪位過程非法都會繼承舊政府，所以要民國法統基本上等於要大陸大部分地區唔推第二個政府出來反對，美國佬先可以做到野

支那人再繼續大統一嘅話只會無限loop

點解禁多on9 以為美國真係為"華人",香港人好 ?
美國佬只睇利益，由其生意佬，真正見人仆街最開心

各省分治唔係唔得 係太多地方利益要重新分佈
淨係條長江既航運 東海 渤海既分界都有排嘈

反而分南北兩國 劃江而治仲好

有無諗過人地可能唔想要，而且兩地啲人嘅思想差太遠

我覺得真係分裂，江南一帶會自成一國，或者連埋廣東。

新疆西藏內蒙就由𨳊佢，然後就係啲北佬又一堆。

其實如果係咁嘅情景，啲資源會更集中發展係華南一帶，個到住嘅人其實係全中國都係較開明嘅一派，唔駛 carry 啲北佬

香港最大獲，個個衝哂落黎換港幣！
人民幣變廢紙，成班鄉民起義
深圳河隨集結大批鄉民燒殺搶掠

中國大陸，我覺得反而係胡溫出返黎掌權機會大

好多人唔明呢個道理，成日開口埋口打飛機國際都市金融中心 硬實力就冇

當中共真係解體，經濟一差，情況即刻就逆轉，我哋賴以維生嘅金融市場仲邊會依家咁 都仲未計今時今日香港好多水係中國人泵落嚟逃稅用
以香港政府呢種態度，好可能降服落廣東就真

台灣自己都未搞掂，重返大陸係蛇吞象
何況根本冇人想接收班中國人，人口又多又生番咁款

但台灣制度都係垃圾 又係權貴打橫行

金融中心就金融中心，駛打飛機咩
中共解體後，各地區都要搞重建同前央企分家
點㑹唔駛金融中心？
仲未講物資運送等等都需要香港呢個航運中心
唔好以為中共解體後，英美唔會理先得架
英美大把企業嘅利益係香港，單單英資就有太古、怡和同滙豐，而香港股巿最大嘅外資就係歐資美資

如果係下
作為紐倫港既地位番晒黎
英美點會唔想要 香港賺到既夠俾軍費有突

強烈懷疑美國同俄羅斯講掂數點分裝, 演講有提俄羅斯， 但俄佬竟然仲未出聲

溫大仔啱啱畀人拉咗

不如想下美國倒台後共產黨可以走到幾遠

大家又唔好咁老定，覺得美帝一定隊得冧中共。正規軍的確好可能好快收皮，特別支那啲海軍真係得淡笑，沿海城市都可能會係短時間失守，但到呢到之後，只要中共唔係好似清朝咁即刻投降，而係退入內陸，美帝就會好棘手

幅員遼闊— 當年日本遇到既問題，美帝都解決唔到。阿富汗同伊拉克戰爭，美帝都係短時間內擊潰敵方正規軍同推翻政權，但用左八年都冇能力全面控制個國家。未計中共都係打游擊起家，加上支那冇野多，就係人多，打地面戰美軍個個葉問都唔夠抽。

結果就係，戰局好可能進入持久戰，而美帝絕對唔會想出現呢樣野，因為呢段時間俄佬真係想做咩都得，美帝完全處於被動；另外，補給將會為美軍帶來極大煩惱。

我極希望華人沉淪千百年

國定殺戮週

美國會整返個親美政權
下一場人類大戰將是對宗教
最後一戰先係99% vs 1%

希望廣東講白話既打返自己個屋企出黎
北佬同唔上唔落果d佢地分就分 唔分都唔好死過界

老實 古代最大進步嘅時候 係百家爭鳴個期 之後完全唔畀人思考

唔好睇的香港個地位咁高
當年上海夠係遠東金融中心
胡志明市係東方巴黎
個局勢一亂就迅速俾其他地方超過衰敗

唯一求生門係本bno
起碼仲可以走到去世界各地

阿勒頗、摩蘇爾夠係以前北非同中東既石油交易中心同金融重鎮
不過一打仗，你自己google下而家變到咩樣？
一個炸彈炸埋黎成座IFC已經收皮
到時仲講咩金融？

太古、怡和係英國發跡，不過你自己check下佢地係英國本土既業務佔資產幾多%?
呢兩間嚴格黎講係港資多過英資
HSBC更加唔洗講 你知唔知佢個H stands for what? S stands for what?

俾埋個list你，50隻恒生成份股有幾多係支企

001 長江和記實業
0002 中電控股
0003 香港中華煤氣
0004 九龍倉集團
0005 滙豐控股
0006 電能實業
0011 恆生銀行
0012 恆基地產
0016 新鴻基地產
0017 新世界發展
0019 太古A
0023 東亞銀行
0027 銀河娛樂
0066 港鐵公司
0083 信和置業
0101 恆隆地產
0135 昆侖能源
0144 招商局國際
0151 中國旺旺
0267 中信股份
0291 華潤啤酒
0293 國泰航空
0322 康師傅控股
0386 中國石油化工
0388 香港交易所
0494 利豐
0688 中國海外發展
0700 騰訊
0762 中國聯通
0836 華潤電力
0857 中國石油
0883 中國海洋石油
0939 建設銀行
0941 中國移動
0992 聯想集團
1044 恆安國際
1088 中國神華
1109 華潤置地
1113 長實地產
1199 中遠太平洋
1299 友邦保險
1398 中國工商銀行
1880 百麗國際
1928 金沙中國
2318 中國平安保險
2319 蒙牛乳業
2388 中銀香港
2628 中國人壽
3328 交通銀行
3988 中國銀行

囉兩個北非嘅城巿嚟同一個國際金融中心比？
大佬你識唔識金融架 ，知唔知全世界有幾多錢係香港？用錯嘢比較喇
金融中心唔係講硬件，只有大陸人先鍾意覺得有座高樓就係金融中心，只要香港係共後時代仲有班普通法法官同一個公民社會，根本要搞逢金融唔難。
再者，要講到話一個飛彈炸IFC都諗得出，不如話香港被核平。中國唔同派系嘅紅二、官二都大撚把錢、家人同利益係香港，仲未計一大堆渣外國護照嘅香港人。
你去check下人哋家族背景先啦，有哂關係網，當初香港開埠都係英商在華利益收損先打鴉片戰爭喳，讀正歷史啦
如果你對HSBC嘅理解只限於佢係5號仔，真係唔好急住出嚟問笨問題。滙豐個全球總部仲係喺倫敦，英國本土亦有相當業務，滙豐發coco債都要跟英國監管機構嗰套呀。
好似滙豐呢d係英資背景又係香港有大量業務利益會唔做嘢？
仲貼個恒指成份股列表出嚟，笑死人。怡和系係新加坡上巿架

最上等一定係蘇聯式分裂
我估係分裂成多國唔係大一統
北京附近南至長江以北西至四川陝西南至貴州湖南江西北到遼寧嘅土地都係中央政府最能夠直接控制嘅土地 亦都有強嘅中國人身份大一統思想 應該會由單一而自稱中國嘅政權繼承
至於邊緣地帶 各自有語言 文化 對於中國人身份嘅向心力較低 江浙 福建 兩廣應該會獨立為國
而台灣對於中國發展係wfc 依然係台灣
而南（內）蒙古 新疆 本來就係另一個有大型民族支撐嘅民族領地，獨立亦都可以預計。
而雲南 寧夏 甘肅相對窮 亦冇獨立意識，我估會自願留喺新中國。
而東北地區就有機會獨立但附庸於新中國。

支爆後,支那人應該會極度自悲,所謂精英有錢佬中產會爭相出走歐美

仲有冇中國人身份都成問題

仲有最好阿根廷化,永遠都發展唔到,隔幾年就金融危機

老實啵，以上嘅嘢全部係基於香港人有意志同決心去保持中立同武力守衛呢個國家先成到事

想做到類似瑞士嘅角色唔係以為有少少經濟上優勢就得

終於有人講

金融經濟全部都係建基於政治環境同武力維持嘅和平之上，否則只係空中樓閣

簡單一個情況，有一方勢力想包攬香港嚟自己玩，香港自己有冇能力去阻止?

諗住靠英美派軍過嚟維持? 香港又唔係獨立主權有咩資格要人派兵? 外資企業嘅利益又足唔足夠令一個政權派兵過嚟承受人命傷亡風險? 香港變咗戰場之後又可唔可以維持到金融中心嘅地位?

上一位巴打啱㗎喎，依家香港嘅人嘅態度同短視下真係只會歸入廣東就算，所謂外資利益講到尾都只係錢，仲要唔係外國政府錢，對於外國政權嚟講意義唔大嘅

最主要唔係英國承認你
係要美國承認你
簡單啲講台灣聽日解除所有武力
任你中共打 中共敢唔敢打?
快撚啲打添呀

其實我唔係好明點解你同嗰個丹素華盛頓要用呢種咁消極嘅態度回post

而家以美國為首嘅西方社會已經係人類歷史上最友善嘅國際秩序
美軍支援北敘利亞，澳洲美國喺所羅門群島駐軍，當地又有幾多利益值得佢地咁做？

與其擔心美國唔想幫/冇能力幫，不如擔心香港自己同中國切割得唔夠徹底，美國唔當香港係自己陣營

而家新冷戰，做韋小寶就死撚硬，至於歸邊，歸美國定歸中國邊，我諗只要唔係弱智都識揀。香港人要求生，自然會思考未來。如果香港人真係你地講到咁廢，自然會收皮，你地又何必而家就講到呢樣唔得嗰樣唔得，叫香港人而家即刻收皮等死？

俄羅斯而家自己都污煙瘴氣 唔係賣老本分分鐘同鬼國一個level

冇左沿海省份收入支那仲會玩得長咩
仲要美帝資源同錢勁過日本咁撚多
有錢個批官商投晒美國

支共退入內陸
各省爭做頭打內戰
維族西藏獨立
內蒙古入返外蒙
緬甸拎雲南
俄佬拎東北

到時美軍保護香港

而家都冇啦
班蝗都係有利益先認親認戚

無論邊個結局香港都無運行

依加已經係中下啦

冇中國人身份 , BNO -> BC

依家無英國佬保你，英國自己依家都危危乎

中共倒臺之後美帝唔識直接將剛開放棄天津/上海?你香港豆屎咁細既地方點運送美軍物資?離北京內陸又遠，趁早移民啦仲發夢

經歷完831、DQ事件、一地兩檢
你仲相信香港有能力維持到獨立法治？
你知唔知英式果套Rule of Law係建基於咩presumption上面？係Parliament is Supreme, 法治機關服從於立法機關所立既法例
香港既Parliament(立法會）而家係由咩人掌控？ 仲有最終釋法權直頭係埋人大手上
被回歸後香港既法治精神其實一直都係空中樓閣
未跌係因為仲未有人大力推佢

香港既公民社會建立左唔係好耐
七十年代成立左ICAC之後到而家都不過三、四十年
不過今日既ICAC又係變左無牙老虎
689收六千萬、高鐵沙中線堆問題、到今日小學校長搞遊學團都可以私吞，你覺得香港要返番去葛柏年代果種社會要幾耐？
快到你想像唔到

怡和、太古同HSBC係英資定港資我唔同你拗，而家globalisation之下拗佢係乜資物資其實都無乜意義
（雖然HSBC UK個branch而家係subsidiary, 仲要1991年先成立 ）
佢當初HQ要由香港搬去UK係因為咩原因你又知唔知？
咪就係因為8964之後對香港前景無信心先搬
香港係因為有外資流入所以先成為金融中心
而唔係香港係金融中心所以先有外資流入
外資流入係因，成為金融中心係果
當某日外資流入既incentive無左既時候（打仗、一國兩制消失）
香港無外資，仲點做得返你口中既金融中心？

伊朗都曾經先進過
一個地方係可以衰退得好快

香港人又自私又無能, 唔交比鬼佬托管都係死

法治，自由，透明係香港根基
錢先會選擇留係hk

歐美支援敘利亞叛軍係因為唔想俄羅斯係中東有太大影響力
伊朗同俄羅斯本身已經friend底，再同敍利亞政府軍連成一線，伊敍中間仲要夾住個伊拉克
歐美援敍其實係基於政治考慮，至少美國一定係

所羅門群島更加唔洗講
太平洋係美國既前門
佢要既係要有個地方俾佢建立一條外圍防線防止黎自亞太區敵人既威脅
二戰果陣既關島同Wake island已經充分展現左呢一點

我都係果句
美國打左中東咁多獲，有無係中東建立自由邦/殖民地？
美國打左非洲咁多獲、有無係非洲建立自由邦/殖民地？
無既原因，咪就係因為無咁既需要

習總射核彈 同美國玩完
香港人返工

一定係軍閥割據

樓價會唔會正常返?

幾時變返6000蚊一呎

最好嘅結局當然係咁，但係現實見到美國喺伊拉克、敘利亞、越戰等等美國都搞到一鑊泡

學nazi 整返個黨衛軍

台灣同大陸無引渡都係原因

如果萬一大陸走向割據混戰結局，我諗大家都唔好對香港維持到優勢地位同獨立性有太大期望。以史為鑒， 1925年省港大罷工嘅時候，國民政府喺左派把持下曾經嘗試過封鎖香港，控制邊界禁止貨物流通，同時派海軍戰艦出海檢查（搞鳩）來往香港啲商船，當時嘅香港有英國人照住，國民政府充其量只能夠控制廣東省，但係都足夠搞到香港雞毛鴨血。

當時香港船隻入港數量減少85%、貨物噸數下跌64%、銀號執咗33%、香港政府財政赤字去到500萬港紙，市面一片蕭條。最後係中山艦事件之後蔣介石壓住咗左派，加上國民革命軍開始北伐、注意力開始轉移，港英政府派人上去講數先至叫做拆掂。

如果他日大陸真係發展到軍閥混戰局面，到時冇英國人保住你，廣東軍閥又要搞你，就算佢唔直接派兵落嚟接收香港，香港嘅情況都恐怕會比1925年更差。

可能台灣想獨立唔想接收

民進黨就一定唔會想接收，但國民黨不嬲都想班師回朝

到時應該就唔係佢想唔想接收嘅問題㗎啦，而係中國大陸七國咁亂要搵個辦法收科，而唯一名正言順可以返去接收嘅就只有中華民國政府，就算只係借個名義授權比美國人去做都只能夠係佢，就算當時係民進黨執政百般不願，美國人都應該會夾佢。

而且只要你一日仲係叫中華民國政府，依家大陸群龍無首正係收復大陸嘅好時機，你到底點樣先至可以在法理上講得通你唔肯返去接收？

不過如果兩岸真係咁樣統一的話，台灣獨立就會變咗假議題，民進黨會徹底邊緣化永遠都做唔返中央執政。

過往嘅伊拉克同而家嘅北敍利亞/羅賈瓦咪就係例子

香港嘅戰略地位絕對唔比所羅門群島低，你睇下赤柱個通訊站同中大網絡中心，咁易取代美國晨早搬左去台灣

可能你只係純粹鍾意唱反調撚下其他人。總之現實係對美國甚至歐盟英國，香港都有相當價值，唔係你講到咁wfc

當年英國人都諗住撒出香港，係香港士紳岀錢岀力瘋狂挽留先冇走
今日香港存亡關鍵，就係睇你留唔留得住美國歐盟

老美不嬲都傾向支解/促進所謂地區大國/大國
你個國有邊part唔同民族有矛盾都可以整多個國出黎

南斯拉夫 蘇聯

而且越近西方越帝國邊陲既地區係越早獨立同先進 例如波羅的海三國同斯洛文尼亞

同埋太遲先搞獨立就會比中央整頓好過黎鎮壓你 好似車臣咁

所以香港最好上面一大亂就獨立+尋求國際承認+最好有聯合國駐軍

就算台灣收返大陸。都唔知點管呢班十四億比支共洗左腦既生番

巴打講得岩

以中共治下既支那人智慧，都只會選返共產黨之流上台

同意

台灣點會想接返你14億生番

agree

咁大個地方大把人想要喇

你未分得清咩係自由邦/殖民地同埋扶植既傀儡政權
自由邦算係養子, 都叫一家親
傀儡政權係俾少少甜頭收養返黎既狗, 幫佢做完野之後生養死葬一概無關
拉登同侯賽因都做過美國既傀儡, 結果?
美國當伊拉克係自由邦既就唔會有ISIS既出現 結果而家伊拉克都係死返去親俄
羅賈瓦只係目前各方都唔想處理Kurd問題下先俾佢地執死雞攞到自治
仲可以存在幾耐無人知

衛星站同網絡中心呢D民用野都可以攞黎打飛機
你唔係真係信美國會攞佢地黎處理軍事機密下話

呢家件事既結局一係中上，維尼收皮
一下中下，維尼鎖國

但係睇個勢似鎖國多，維尼做新一代毛毛

其實我對美國一啲都唔消極，最令我覺得冇希望嘅係香港人嘅態度都係一貫覺得自己仲有好大價值大安旨意英美會保住自己連一啲防護自己嘅意志都冇

比如以色列立國之初都係靠自己打贏晒班回佬先有今日嘅地位，香港人以為自己係咩出事果時一定有人嚟打救自己?

你真係講到重點，就係中港個界線夠唔夠分明，我哋定位係點，如果如台灣般清晰，的確唔排除美國會喺香港扶植個新政權添。

但依家問題就係香港早已淪陷，香港被滲透晒咁濟，就講唔俾簽證嗰單，香港政府表晒態歸咗邊
2018先想力挽狂瀾有啲難囉 除非有多次雨革

最令我覺得冇希望嘅係香港人嘅態度都係一貫覺得自己仲有好大價值大安旨意英美會保住自己連一啲防護自己嘅意志都冇

喺呢度討論得咁耐都係愛香港，如果只係散播無建設性嘅正向思考冇意思，仲沉醉喺香港好勁好有利用價值有乜事會有美國接濟係好不切實際。

好多巴打都講晒香港不能同日而語嘅原因，以前有英國係好彩，但依家形勢改變了，係咪應該有少少危機意識？
小嘅由自己做起，做吓理財準備都好，而唔係當冇事發生覺得會一切順利

你係咪睇得中史太多，用埋晒啲感性字眼又狗又傀儡

仲要fact check都唔做，伊拉克親俄？

明明係成堆歐洲國家同美國協助伊拉克對抗isis，你同我講伊拉克親俄？

仲有你講野唔使咁寸，我都係求其用衛星站舉個例

Intelsat general有份為美軍同國防部提供通訊服務，而佢係美國以外嘅主要衛星站就位於德國同香港。

我唔知你現實有幾撚把炮可以當香港袋底泥咁貶低，我剩係知美軍通訊服務供應商同你有岩岩相反嘅見解

Iraq一路有同俄買武器, 自從Obama年代開始佢已經無咁親美
佢D石油設施之前都係俾中石油買左, 不過係ISIS搞左一獲之後支那先損手離場
暫時睇佢的確係有越來越靠向俄既跡象

你quote果間野前身係ITSO, 本身就係美國政府成立
2001年privatised之後先開始撈埋commercial service

你覺得佢用香港隻衞星站係搞commercial野定係軍事用途?

見有好多巴打講中共倒台後香港最好要即刻獨立 其實有冇諗過實際上係好難做到？
先講要點定義為之「倒台」
係共匪失勢？咁又要有咩人可以得勢補上？我相信唔會有西方國家願意出頭 最大可能真係要台灣認頭
但如果共匪又唔完全死得晒咁又點 我覺得好難好似舊時大長征咁退返內陸 因為依家基本上共產黨遍佈全中國 如果唔徹底滅左佢好大機會都係鎖國 但你又好難滅得晒
再講依家香港邊個有能力帶香港獨立？ 仲要有能力決定幾時獨立
表面上揸得旗理應係香港政府 但其實咪又係港共 我怕到時林鄭真係會蠢到要主動陪大陸鎖國添
我覺得最好做法係美國或西方國家有辦法係支那內部瓦解雜總勢力 再俾著數某部分共匪做代理人
另外係中華民國搵啲人共組新政府 咁可以互相制衡
而且因為實際上由美國/西方話事 可以借新政府口俾其他地方 包括香港新疆西藏等地方自己決定獨立定同新政府行聯邦
咁樣我覺得似乎係比較可行嘅行法

樓主你FF完好早d休息

下策最似中國人
上仲on9 咁都叫上
先唔講台灣規模 台灣政體本身千瘡百孔 靠打下反中飛機都叫有個共同目標 但俾佢套落嚟香港人一定受唔著

不如叫港府接管發展行政領導政府架構好過啦

好似三國演義咁，群雄並起。

其實要即刻獨立既唯一可能性係蘇聯果種和平解體
不過果陣可以有咁既結局好大原因係因為當時戈爾巴喬夫係開明改革派
而家既習總就變緊毛澤東二世準備文革2.0[sosad
所以支那出現蘇聯式解體既可能性真係好微

如果和平解體唔得, 最大可能就係阿拉伯之春果種民變
壓得住既話就即係又一次8964
壓唔住既話就睇下而家既利比亞/敍利亞
打足十年八年內戰
呢種情況最差

另一個可能性就係民變之前支共想靠對外戰爭黎立威維持政權
最有可能既地方都係台灣/釣魚台/南海
之後歐美介入
其實同第二種情況差不多
好彩既支那收皮, 之後由聯軍扶植新政府
唔好彩既變WWIII, 核彈週圍飛

可唔可以係珠江以北？

簡單咁講，要去討論最好既方式就囉實質既嘢去支持個睇法，原來假設，根本愈自說自話。
有一方勢力想包攬既背境係咩? 唔知
中共基於咩嘢原因崩解而令有一方勢力想包攬香港? 閣下無講
如果香港基於美國為首，英歐日澳等國配合既情況下，瓦解咗中國而拍拍屁股走，根本就講唔通。
任何歷史上既戰爭邊一樣唔係因為利益爭端而開啟? 外資企業既利益點會唔足夠，以為一百幾十萬?
你假設既'一方勢力'無講清楚乜勢力，只知道係中國大陸統一政權下既分裂勢力。中國而家都唔敢同美國或者北約正面衝突，何況分裂後既'一方勢力'?
美英歐日既利益我之前既回覆就講在，實實在在既利益而唔駛FF，唔考慮外國各種既利益就簡間覺得香港近廣東就歸廣東，只可以話係一廂情願既簡單化。

中共生存力好強架

你既問題有幾個，其中一個就係回覆唔對題，講緊既美國隊冧左中共之後既事，你既回覆就講咗戰爭時既情況，離題離到咁真係好難討論。
麻煩你返呢個Post個主旨或者之前其他巴打既回覆，講緊唔係而家，係未來或會發生既後中共年代，講一大堆Rule of Law既一大堆嘢，好心你拋書包前就睇清楚討論梗乜啦，睇你回覆我真係睇到有d尷尬呀

'佢當初HQ要由香港搬去UK係因為咩原因你又知唔知？
咪就係因為8964之後對香港前景無信心先搬
香港係因為有外資流入所以先成為金融中心
而唔係香港係金融中心所以先有外資流入
外資流入係因，成為金融中心係果
當某日外資流入既incentive無左既時候（打仗、一國兩制消失）
香港無外資，仲點做得返你口中既金融中心？'

講真，唔好急住show off，我寧願你去講下外資係香港既利益其實好微不足道，而唔係講一大堆唔相關既嘢。
講多最後一次，topic係"有冇人諗過美國隊冧左中共之後既中國會點？"，要辯論討論，建議你從香港既貨幣、外資係香港既金融利益、後中共時代中國大陸既處置，講埋d太陽係東方升起，只係離題萬丈。

升米恩斗米仇
美國冇幫到盡就係當人傀儡同狗
向俄羅斯伊朗買少少武器就叫親俄

仲有唔使猜度人地係咪民用，估完又唔會有答案
總之人地就係視香港為重要基地，你估貪香港營運成本夠高

台灣人唔會想同支那人同一個國家
就算係 under 中華民國都係
但如果時勢迫到美國夾台北要用民國名義幫手解決呢個有權演變成全球範圍嘅人道危機
台北試下 say no?
等支那軍閥出手奪島？
到時全世界都無人可憐佢
軍旗推演
美國要聯同盟國夾台北攞番聯合國席位
台北國軍帶領維和部隊維持支那 law and order
之後下一步有得傾
公投決定支那命運一國 N 制邦聯乜都好
民國個名會係重要工具
最後事成自然會俾台灣公投決定要唔要番民國
自己公投決定囉

如果台北唔做喎
佢唔使參加國際社會架喇
好彩就繼續永遠做孤兒
唔好彩就美國都唔會再保護佢
等俾之後嘅支那政權食

根本就係無視香港本身地理位置、金融系統、外資在港現有利益、國際碟報中心以及中原政權崩潰後原中國企業既資產處置。
留意下佢哋講既時點好多都好唔清楚，尤其有一個會成日離題。

所以點樣向美國推銷，令美國知道控制香港對美國有著數，呢個行為香港一眾政棍入得孖田識，呢個行為叫做外交

共產黨唔會放棄權力
最有可能係文革多一次

不過香港冇乜可能擋得著班生番
自求多福啦

你呢D討論叫"未學行先學走"式既討論
係未諗美國點隊冧中共之前就諗美國隊冧左中共之後香港會點跟本已經架空左成個討論
然後你就impliedly presume左一堆香港之後會好好, 歐美搶住要香港既美好前景

我之前已經拋左三個美國點隊冧中共既可能性
1. 蘇聯式和平解體
2. 支那內戰
3. 支那對外戰爭

每個可能性下香港既outcome都可以好唔同
你果種美國隊冧左中共之後點點點既presumption可以apply哂落三個情況到?

1. "經歷完831、DQ事件、一地兩檢
你仲相信香港有能力維持到獨立法治？ "

討論時間離題: 831、DQ事件都係中共及其控制既港共製造出嚟，主題係講緊後中共時代

2. "一個炸彈炸埋黎成座IFC已經收皮"
討論時間再次離題: 主題係後中共時代，又用假想出嚟既'戰時狀態"去反駁

連自己討論緊乜嘢都唔知，又敢去話人未學人先學走，放多幾個掩目表情就唔尷尬咩

共匪解體跟唔到蘇聯劇本
蘇聯本身理論上嘅政制係屬於聯邦
而俄羅斯蘇維埃係主體，佔八成國土
再加上若干個加盟共和國先成為蘇聯，波羅的海三國烏克蘭白俄羅斯哈薩克一堆
解體嗰陣好彩係即刻有一個葉利欽喺莫斯科接掌到俄羅斯
其餘加盟共和國有哂現成國旗憲法國界嗰啲可以維持
亦同時無得同俄羅斯爭正統

支那共匪就無咁嘅嘢
北京只係一個直轄市
北京市長連河北都管唔到
理論上各省市地位平等
各軍區軍頭亦平起平坐
一旦共匪中央不能維持
地方立即無規矩可循
只能睇政治勢力
即係內戰不斷

美國佬暗示唔會管d生番

我個人認為中國大陸無好似蘇聯咁分裂成好幾份，甚至十幾份、幾十份嘅條件，原因在於目前漢族喺關內各省加東北地區仍然佔據壓倒性數量優勢，不存在分裂成不同民族國家嘅條件，最多只會產生各種不同號稱自己代表「中國」嘅新政權，並可能各自以武力統一中國。

至於新疆、西藏、內蒙古三地，漢人比例經過中共多年經營以後比以往增長不少，少數民族想藉機脫離「中國」將會遇到極大困難，再加上呢啲地方嘅經濟條件本身就不比關內各省，充其量只會喺省內引發一場漢人同當地少數民族嘅內戰，而當地漢人極有可能喺外省漢人武力協助下成功擊敗當地少數民族。

我反而覺得香港可以掌握主動達致香港獨立建國嘅機遇只會存在於軍閥混戰劇本入面。到時香港需要一個雄才大略、可以喺各路軍閥同國際勢力間縱橫捭闔、折衝樽俎嘅不世英才、偉大領袖，帶領七百萬精誠團結嘅香港人喺兵凶戰危嘅環境中殺出一條血路，咁樣就能達成香港獨立建國嘅目標。

係係係
知你set好哂前設喇
你既劇本入面支共和平倒台, 無內戰無內亂
香港無俾支那強姦cap水, 處女膜庫房完好無缺
香港已經脫黎港共支共控制
班港奸上哂斷頭台
歐洲美國都搶住要迎娶香港呢個黃花閏女
然後黎個迪士尼式既童話結局好唔好? 大家從此快快樂樂咁生活落去好唔好?

係, 呢個都係考慮因數之一
所以和平解體既可能性相當低
都係2&3既結果機會大
不過真係既就食得屎

而家既香港邊度搵到個咁既人

咁大個人，好心咪發爛渣啦
下一個星期美國同中國間發生咩事，邊個會知?
去討論可能性，每個人想像都唔同，你話有飛彈射IFC，阿甲話有飛彈俾人攔截，阿乙話唔會有飛射，呢D就係你想帶出既討論?
傾到天光都未入到後中共既局勢

咁就唔知了

太多變數
而家暫時只能睇到美國會凍結某啲人嘅資產
制裁某啲人
而國內勢力會係撐佢哋定乘機隊多兩刀
睇人睇運睇時勢
共匪有人某派意識到自己將失勢
會發生好多古怪事
墜機呀封鎖呀停電呀維權呀
完全諗唔到會點發生同點應對反制
南海台海東海隨時同美日台有意無意咁擦槍走火
但最重嘅 signal 我諗係軍頭或地方勢力幾時會另立一支旗
而我覺得有呢個 signal 嗰時一旦夠 guts 駐港解放軍行過隔離街 (只需要話香港因國內外形勢需要進入緊急狀態)
控制行區政府總部同 ifc 金管局港交所
香港就係咁先 out of the equation

連登呢到真係好多真心膠

美軍 其實最多只會好似 英法聯軍咁
同中共軍隊係沿海地區交戰, 打嬴之後, 逼中共割地(香港/上海) 賠錢就收皮

美軍唔會佔領成個中國

香港/台灣/西藏/新彊大家一人一d分左佢算
最好塞d俾金仔添

解放軍最忠心養得熟果d多數係文盲，要領導到佢幾個軍，唔係咁容易，而家起新疆做種族清洗都係果堆舊軍，軍伐割據呢項可能性唔高

你以為 13億中國人都有能力走佬去外國??

自唔自由邦好多時唔係睇背後果個大國，而係睇果個國家本身有無民主自由既基礎
例子有南泡日本台灣

現代同古代唔同

現代地方大唔代表有用

如果地方大就想要, 咁美英法俄一早出兵佔領非洲啦
非洲比中國更大

日日賣飛機大炮俾其他落後國家,恐怖份子,對方敵國等等... 大把錢賺啦...你估人地無啦啦針對你咩...係你日日月月年年都搞搞震...又盜版又搶生意又跣尻人地又鐘意食花生,賤格到人地終於頂你唔順先做各種手段玩吓你,等你唔好咁串姐...

有錢時又唔珍惜...又唔花時間心機教吓自己啲國民...成日放啲生番蝗四周圍食買搶...簡直係乞人憎到極點...

人地珍惜民主自由人權...你就淨係識搞對抗...連香港都唔放過!

真係人渣敗類!連自己國民都唔放過,仲要分咩高端低端...管一個國家管到當人民係畜牲咁...仲學人講咩法治...根本就家長式垃圾管治!

人道危機都唔會再用民國名義出頭
如果太內陸既國際話知佢
但如果係沿海+果到叫獨立既
西方國家先會出頭支援，而唔會再經民國名義出手

即使葉利欽唔出現，蘇聯都唔捱到好耐
睇番89年既政府財政就知咩事

其實我認為 美國 根本唔會推翻中共, 但會透過不停攻打中共, 去拎利益

即係類似 清末時期 既西方列強咁
列強 不停出兵攻打清朝, 例如鴉片戰爭, 英法聯軍之戰, 八國聯軍之戰, 清法戰爭, 甲午戰爭
試過有兩次, 西方 更加係攻入北京, 清政府要走佬 去其他地方

不過, 西方 攻佔北京之後, 無係北京扶植傀儡政權
只係叫清朝割地賠錢, 然後就退兵了

因為西方認為清朝地方又大, 好多地方都好窮, 根本得物無所用, 所以只係要清朝既港口就算

同樣地, 美軍都只會係一樣
美軍就算真係同中共打仗, 都唔會推翻中共or佔領中國, 因為咁樣要動用好多人力物力 (參考美軍佔領伊拉克, 阿富汗, 用左幾多錢和兵力)
就算 真係比美軍佔領到中國, 都無乜好處, 因為中國好多地方都係極窮

所以美軍最多同中共打一場 類似英法聯軍咁既戰爭, 然後逼中共割地貼錢
例如 割香港/上海/廣州/深圳 呢D發達城市........
之後美軍就退兵, 廢事佔領你果D貧窮地方

如果700萬人一心請美國黎入主香港，美國應該會肯係香港建立基地既，藍絲共狗果時應該唔會反對，因為佢地實會極度鄙視中國

問題係到時可能係泛民左膠話要同中國同生共死，反美駐軍

大陸一出事，香港班鳩官即刻飛去外國做美國人，歐洲人啦，重得鬼閒同你賣港咩

原意係咁
但共匪可以弱到一個點隨時自己內部崩潰
但今日嘅中国唔是當年滿清
老美真係有國際道義去執番掂個爛攤子
否則全世界都無好日子過
所以先要諗後中共時代點樣處理

我嘅設想係班友連踏上青嶼幹線嘅時間都無已經被控制或軟禁

越沿海既地方，外國利益愈多
道義上同利益上都應該要介入，至於內陸地區，好有機會以蒙疆藏獨立作處置

邊個管都一撚樣啦
中國從古到今個一體思想咁差
咪又係馬照跑舞照跳

台狗所謂民主自由其實得啖笑
不過，到時由風化島變風化大國，全民拍av, 有北京熱就正la

美國根本無義務幫中國搞掂爛攤子

非洲 周圍都戰亂, 又唔見美國去幫手

美國只係想要沿海發達城市, 其他內陸窮地方, 美國真係表示關我撚事

所以逼到中共換聽美國話既領導人同集團但保留中共既黨執政最符合世界利益

唔是幫中国
係幫自己同盟友陣營
中国 so far 仲係世界工廠
經貿關係無得同其他三流國家比
中国仲揸住核彈
爛船都有三斤釘
佢亂嚟或有咩三長兩短全世界都有難
只需要仲有任何共匪勢力仍然存在於內陸
都一樣等如 ISIS 咁麻煩

得到老美我關照，證明你的實力

放心啦，貪生怕死，北韓都打唔贏的垃圾，who care

共匪將全國分成五大戰區嘅佈局，可以想像一旦共匪中央崩潰之後會有五個掌軍權嘅山頭，究竟會互相爭正統，定係向隔離身在台灣嘅民國政府獻兵投誠呢？其實諗諗下都幾棧鬼

如果美國要搞掂成個中國, 搞到美國破產都唔掂

睇下美國搞伊拉克, 阿富汗呢兩個咁細既國家, 都用左咁多人力物力, 仲未完全搞掂

肢解中共

五大戰區自己有兵, 點解要向 台灣既失敗者民國投誠?? 傻撚左??

沒錯，西方係唔會推翻中共，正如你所提到嘅清末一樣，只會打殘你而唔會打死你，但係中共同清朝有一樣共通點，都係喺自己如日中天嗰陣欺壓百姓以自肥，當西方打殘你之後，就係百姓企出嚟補上最後一刀，我諗中共嘅結局同清末應該差唔多

中共侵略性雖然係強, 但有一點幸運既係
中共無納粹政府 果種愛國心

中共官員 一方面有野心想侵略, 但另一方面又只係識關心自己利益, 又貪污, 又唔敢打仗, 又將錢放係美國
就好似美國上一次凍結將領 既資金咁, 已經令中共好震撼
仲有緬甸,印度 入侵中國邊境, 中共都唔敢開戰

其實美國要對付中共, 真係好容易

清朝最後不是被民眾推翻, 而是被自己軍閥(袁世凱)推翻

所以即使解放軍軍閥推翻中共, 結果中國只係換湯不換藥, 統治者變左, 但制度無變

忘記咗袁世凱稱帝失敗

佢稱帝失敗之後, 咪軍閥混戰, 跟住國民黨專政, 再跟住中共專政囉
結果中國都係無變化囉

民眾繼續食屎

中國一旦分裂之後, 一係就打內戰, 一係就各個分裂出來既國家, 繼續獨裁專政
中國人永遠都無可能過好生活
呢D係中國人既低劣性

有睇過中國歷史就見到, 中國歷史永遠無限loop
暴政 > 民眾起義 > 內戰 > 新暴政 > 民眾起義 > 內戰 > 新暴政

不過, 中國分裂內戰, 對全世界都有好處既, 最起碼中國人忙於打內戰, 無時間對外侵略
至少中國人打成點,根本唔需要去理

咁講啦
以家咁多外次係香港同埋其他直轄市有總部
尤其香港 幫佢地揾到咁多錢
點都會派一定既力量黎保護返
但中共一爆條河一定好多人游水落黎

海陸路封鎖香港島已經搞掂

真係中國內戰香港應該比鬼佬接管左先，咁多生意同錢係香港

Agger
咁多鬼佬國家我就唔信無一個唔想食香港呢塊肥肉
法制基建齊全，順民，識英文
穩定到區內治安仲可以向上食曬大中華地區日後既市場生意

重複返軍閥 某黨獨大 繼續loop

美國操控中國，就一定推台灣民國出嚟
美國放手唔管中國，中國班生番一樣難民咁湧去台灣

有冇可能將大粵民國， 變成美國第51個州分?

似會中國分裂

仲攞香港係金融中心、法制健全黎打飛機既人唔該睇下新聞/自己出中環行一轉

兩年六上市公司董事失蹤 曾遲九個交易日始披露 失聯一年仍留任

你地只不過係另一批離地港豬
完全無視香港現而家既現況已經去到水深火熱
淨係FF緊香港會有歐美打救

而家爭一步香港就會收皮

中華民國憲法仍然包括全中國及外蒙，不過國民黨及民進黨都無意志接收咁大難灘，睇黎都係各省獨立，軍閥混戰

台灣好好地地點會肯要班生番

獨立
好過漢地18省既人
差過台灣

搵到既機會好低

如果係以香港本位出發

香港亦需要阻止東亞內陸統一成一個國家局面出現
愈分散既局面對香港有利

呢段意思係同李源朝之類既人講
叫佢一係做支那版既李登輝，下放權力
咁最少中共仲可以保持國體

唔係就一律論敵對待

宜家東亞已經有上海民族黨，廣東民族黨，宛民黨
中華民國名義有個問題，一定要成個支那要哂，成個package 要食哂
分開食會彈性好多

只係大家睇到既事實係唔同角度上
綜合番出黎就係最終既root

睇哂所有comment

先簡單咁講講
1. 政治軍事既形勢千變萬化
所以連登仔唔好expect支那一定以一個統一國家既形式存在
有可能分裂成幾個國家，或者有東南互保既情況出現
果d咩 中華民國，三民主義統一中國既唔該諗下自己講咩先

2. Pence 話台灣係中國人民主典範，呢句說話唔係同連登仔講
係同緊另一班人講
唔好自作多情

3. 個格局唔好停留係香港，支那，美國同台灣到
要知道宜家支那同美國條戰線係由日本到台灣，菲律賓，伸延到去馬六甲到印度
橫跨成個東亞
個格局要放大到成個東亞咁睇，例如講左咁耐都未有人講日本修憲建軍會有咩影響
明明呢樣野within 十年內會搞掂，仲會改變成個東亞格局
但仲未有人講到

呢到我係講緊形勢發展同美國會點對支那
仲未講到其他國家（如日本）同支那有咩反應同應對
通左先講到香港會點同香港應該點做

美國會塞支那大陸畀台灣
要有遙控傀儡快速穩定支那大陸俾外資入
所以你知點解美國要養住台灣
因為要等日後有個名義俾佢啲傀儡入支那大陸
台灣冇得say no，一係美軍就唔保護你台灣，由你俾支那大陸食，之後攬住一齊爆

pence句嘢好吊詭呀
支持一個中國
但台灣個版本好啲
啫係最後塞支那大陸俾台灣都唔出奇

唔係台灣要唔要嘅問題
係美國要唔要
支那就算爆咗都好，都係一個大市場
遲早都要食
噉美國梗係叫個傀儡政權去整頓佢啦
台灣會唔會搞到一鑊泡wfc
美國會唔會care你台灣人想唔想？
美國保護台灣都係想有條針係亞洲嚟制衡支那大陸之嘛
支那共產黨都爆咗，佢仲要台灣島做咩？佢梗係扶植台灣去反攻支那大陸，之後再收保護費啦

日本仔本質就好明顯一定係想用經濟實力做亞洲龍頭
但係單靠依家經濟同政治環境唔夠有利日本
所以日本一直想靠中韓問題重奪軍權

有軍事實力喺南海先有SAY
先有資格同亞洲其它國家deal
再從中尋求解決經濟步向衰退嘅路

日本建軍係勢在必行 維尼同金仔行為係直接幫咗安倍去執行路線圖
差在用咩形式進行
但係現階段好難講會有咩影響
日本仔自己想急都急唔嚟

近啲嚟講除咗中美港台日反而
最重要係北韓想玩咩嘢花式
金仔先係喺呢一刻最影響到亞洲局勢嘅人

台灣只係代言人, 美國背後掟錢掟人去執手尾一定走唔甩